【警世】其實如果你個人無乜自信，又唔係好識得分虛擬同現實，奉勸你一句唔好睇咁多IG Story

話說我之前個姊妹個人就無乜自信既

但佢就好中意睇人IG Story

然後成日睇完就好唔開心，話點解人地生活好多姿多彩，自己就咁樣

特別係D 空姐po，日日飛黎飛去佢又覺得好精彩咁

我都有嘗試過開解佢話其實個個人都只係PO自己最開心，最值得“曬”既野出黎架啦

唔開心既事點會周圍講？自己男朋友J IG大波妹同佢鬧交又擺上Story? 日日東鐵金鐘逼死又日日po?

最多負能量其實都係屌自己上司類型既po，但依類型其實都只係曲線讚自己好做得野，Deserve better咁

解釋就解釋左比佢聽，佢明又明左，但都係繼續睇，都係繼續唔開心

所以我奉勸大家一句，你分辨唔到網上同現實既，真係唔好睇太多

現代人就係咁垃圾
心靈空虛
比物質主義洗腦
資本主義資本家正食屎狗
期待社會民主主義來臨

又唔止物質嘅

你日日po行山

甚至一啲好特別嘅興趣，例如彈u ku lily

都已經塑造到你”charm”嘅感覺啦

你冇自信先會咁諗野姐,人地post ig story係俾真心朋友睇,分享自己生活

高質post

我無話個人點諗喎

我話我會覺得佢charm嘛

我講我感覺都會錯？

真係會有人真心

我姊妹咪咁

相信我，好多人都會出現睇到人地story睇到唔開心嘅情況

無人真心就唔會咁多IG女神啦

唔開心係因為自己冇野好曬

當然我唔認為佢生活好精彩啦

但唔需要唔開心姐我覺得

咁咪叫佢去行動囉
行下山, 食下野, 去下旅行, 上下興趣班
係咁影相PO IG咪得
再唔係, 女人想要虛榮最容易架啦
就係露對波出嚟, 個樣落埋FILTER, 大把人FOLLOW

唔得啦

要樣野你本身真係鍾意做先得，如果唔係好辛苦

人類好簡單，有收穫就會付出

問題就係，我假設我唔中意去旅行

我為左人地妒忌我走去旅行

但人地唔會走黎同我講：哇你就好啦去左北極

而係會私底下葡萄

問題就黎啦，我付出左時間，金錢，但得唔到任何回報，唔辛苦咩？

我大約都係咁同佢講，打消佢念頭

都有唔少人story放負，同另一半互鬧

果d我稱之為公審八婆
有d直頭會係IG隔空對罵唔知做乜野
轉頭又好返
我真係好憎人兩個人既事擺上去公審

我成日見到杜小喬喺我屋企附近出現,坐下巴士行下超市咁
但佢IG就將佢去旅行D相分好多日貼
咪做到好似生活好多姿多彩,日日去旅行咁

類似係咁啦
我又唔係話人地生活唔精彩，唔係踩人
我只係鼓勵下d無自信既人
想無自信既人唔洗諗太多，個道理係咁姐

人地想要享受, 想要呃LIKE, 想要虛榮
你同佢講呢啲"道理"把撚咩
一定聽唔撚入耳

我意思係
虛榮依樣野，係一樣回報黎，我同意，唔係一樣負面野黎
我收到男朋友送比我既野都想現實“曬”比朋友睇
但問題係IG 上既虛榮
你唔會感受到，你唔會隔住個mon估到對方其實提子緊你

平凡有平凡嘅幸福，我就幾enjoy嗰種平凡嘅幸福

其實你啲對話, 就好似叫一個抑鬱嘅人睇開啲
冇架啦, 後生仔女追求虛榮好正常
一係就有樣學樣睇下成唔成功, 一係眼不見為淨

利申:毒撚, 選擇咗眼不見為淨. IG都DEL埋, 清心寡慾

我都減少緊用社媒，真心fd就會平時開口問
喂，近排點啊？

明知是假象 但有時見到放假個個都有人約 就會好sad